# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023 Ant Group Co., Ltd.
# This file is distributed under the same license as the SCQL package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SCQL \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-11-16 10:08+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.12.1\n"

#: ../../reference/implementation-status.rst:2
msgid "SCQL Implementation Status"
msgstr "SCQL 实现进度"

#: ../../reference/implementation-status.rst:5
msgid "SELECT Statement"
msgstr "SELECT 语句"

#: ../../reference/implementation-status.rst:8
msgid "syntax"
msgstr "语法"

#: ../../reference/implementation-status.rst:8
#: ../../reference/implementation-status.rst:32
#: ../../reference/implementation-status.rst:71
msgid "supported(fully/partial/no)"
msgstr "支持程度(完全/部分/未支持)"

#: ../../reference/implementation-status.rst:8
#: ../../reference/implementation-status.rst:32
#: ../../reference/implementation-status.rst:71
msgid "notes"
msgstr "说明"

#: ../../reference/implementation-status.rst:10
msgid "join"
msgstr "join"

#: ../../reference/implementation-status.rst:10
#: ../../reference/implementation-status.rst:48
#: ../../reference/implementation-status.rst:52
#: ../../reference/implementation-status.rst:54
#: ../../reference/implementation-status.rst:56
#: ../../reference/implementation-status.rst:58
#: ../../reference/implementation-status.rst:60
#: ../../reference/implementation-status.rst:62
#: ../../reference/implementation-status.rst:64
#: ../../reference/implementation-status.rst:75
#: ../../reference/implementation-status.rst:77
msgid "partial"
msgstr "部分"

#: ../../reference/implementation-status.rst:10
msgid "keyword ``using`` is not supported yet"
msgstr "暂不支持关键字 ``using``"

#: ../../reference/implementation-status.rst:12
msgid "where clause"
msgstr "where 子句"

#: ../../reference/implementation-status.rst:12
#: ../../reference/implementation-status.rst:14
#: ../../reference/implementation-status.rst:16
#: ../../reference/implementation-status.rst:18
#: ../../reference/implementation-status.rst:20
#: ../../reference/implementation-status.rst:34
#: ../../reference/implementation-status.rst:36
#: ../../reference/implementation-status.rst:38
#: ../../reference/implementation-status.rst:40
#: ../../reference/implementation-status.rst:42
#: ../../reference/implementation-status.rst:44
#: ../../reference/implementation-status.rst:46
#: ../../reference/implementation-status.rst:50
#: ../../reference/implementation-status.rst:73
msgid "fully"
msgstr "完全"

#: ../../reference/implementation-status.rst:14
msgid "group by clause"
msgstr "group by 子句"

#: ../../reference/implementation-status.rst:16
msgid "having clause"
msgstr "having 子句"

#: ../../reference/implementation-status.rst:18
msgid "union/union all clause"
msgstr "union/union all 子句"

#: ../../reference/implementation-status.rst:20
msgid "distinct clause"
msgstr "distinct 子句"

#: ../../reference/implementation-status.rst:22
msgid "limit clause"
msgstr "limit 子句"

#: ../../reference/implementation-status.rst:22
#: ../../reference/implementation-status.rst:24
msgid "no"
msgstr "未支持"

#: ../../reference/implementation-status.rst:24
msgid "order by clause"
msgstr "order by 子句"

#: ../../reference/implementation-status.rst:29
#: ../../reference/implementation-status.rst:32
msgid "Functions and Operators"
msgstr "函数和运算符"

#: ../../reference/implementation-status.rst:32
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: ../../reference/implementation-status.rst:34
#: ../../reference/implementation-status.rst:36
#: ../../reference/implementation-status.rst:38
#: ../../reference/implementation-status.rst:40
#: ../../reference/implementation-status.rst:42
msgid "aggregation"
msgstr "聚合运算"

#: ../../reference/implementation-status.rst:34
msgid "sum"
msgstr "sum"

#: ../../reference/implementation-status.rst:36
msgid "count"
msgstr "count"

#: ../../reference/implementation-status.rst:38
msgid "avg"
msgstr "avg"

#: ../../reference/implementation-status.rst:40
msgid "min"
msgstr "min"

#: ../../reference/implementation-status.rst:42
msgid "max"
msgstr "max"

#: ../../reference/implementation-status.rst:44
msgid "arithmetic"
msgstr "算术运算"

#: ../../reference/implementation-status.rst:44
msgid "+,-,*,/,div"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:44
msgid "div means ``integer division``"
msgstr "div: 整数除法"

#: ../../reference/implementation-status.rst:46
msgid "logical"
msgstr "逻辑运算"

#: ../../reference/implementation-status.rst:46
msgid "logical_and,logical_or,not"
msgstr "logical_and,logical_or,not"

#: ../../reference/implementation-status.rst:48
#: ../../reference/implementation-status.rst:50
msgid "compare"
msgstr "比较运算"

#: ../../reference/implementation-status.rst:48
msgid "<,<=,>,>="
msgstr "<,<=,>,>="

#: ../../reference/implementation-status.rst:48
msgid "string data comparison is not supported"
msgstr "不支持字符串类型数据比较"

#: ../../reference/implementation-status.rst:50
msgid "=, !="
msgstr "=, !="

#: ../../reference/implementation-status.rst:52
msgid "in"
msgstr "in"

#: ../../reference/implementation-status.rst:52
msgid "in, not in"
msgstr "in, not in"

#: ../../reference/implementation-status.rst:52
msgid "all arguments should be of the same type"
msgstr "所有参数应为同一类型"

#: ../../reference/implementation-status.rst:54
#: ../../reference/implementation-status.rst:56
#: ../../reference/implementation-status.rst:58
#: ../../reference/implementation-status.rst:60
#: ../../reference/implementation-status.rst:62
#: ../../reference/implementation-status.rst:64
msgid "datetime"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:54
msgid "now"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:54
msgid "no arguments, affected by timezone"
msgstr "无参数，受时区影响"

#: ../../reference/implementation-status.rst:56
msgid "curdate"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:56
msgid ""
"no arguments, different datasource may have different result because of "
"timezone"
msgstr "无参数，受时区影响，不同的数据源可能有不同的结果"

#: ../../reference/implementation-status.rst:58
msgid "last_day"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:58
#: ../../reference/implementation-status.rst:60
msgid "arguments must be datetime or timestamp, not supported by PostgreSQL"
msgstr "参数必须是 datetime 或者 timestamp ，不支持 PostgreSQL "

#: ../../reference/implementation-status.rst:60
msgid "str_to_date, date_format"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:62
msgid "adddate, subdate"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:62
msgid ""
"the first argument must be datetime or timestamp, second argument is "
"interval"
msgstr "第一个参数必须是 datetime 或者 timestamp，第二个参数是间隔"

#: ../../reference/implementation-status.rst:64
msgid "datediff"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:64
msgid ""
"arguments must be datetime or timestamp, not supported by PostgreSQL and "
"csv"
msgstr "参数必须是 datetime 或者 timestamp ，不支持 PostgreSQL 和 csv "

#: ../../reference/implementation-status.rst:68
msgid "Data Source"
msgstr "数据源"

#: ../../reference/implementation-status.rst:71
msgid "Database Type"
msgstr "数据库类型"

#: ../../reference/implementation-status.rst:73
msgid "MySQL"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:75
msgid "PostgreSQL"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:77
msgid "CSV"
msgstr ""

#: ../../reference/implementation-status.rst:77
msgid "Data stored in csv files"
msgstr "数据源为 CSV 文件"

#: ../../reference/implementation-status.rst:81
msgid ""
"SCQL supports different databases as data source, but there may be minor "
"differences in the results due to data type differences built in "
"databases. Please choose backend database with caution."
msgstr "SCQL 支持不同的数据库作为数据源，但由于数据库内置的数据类型差异，结果可能会存在细微差异。请谨慎选择后端数据库。"

